武漢肺炎︱林鄭曾出席染疫管樂手演出 專家指表演者吹奏噴出病毒可達20呎

香港管弦樂團據報一名管樂樂手初步確診武漢肺炎，整個樂團逾百人已被送往隔離；而該樂手上周五（9日）曾於尖沙嘴文化中心參與演出，特首林鄭月娥及民政事務局局長徐英偉都有出席，但兩人都並非緊密接觸者。呼吸系統專科醫生梁子超表示，確診者負責吹奏單簧管，該活動會不停有氣流排放，而且不能戴口罩，屬高風險活動。若患者病毒量越高，傳播機會就越大，加上現場冷氣氣流，故此病毒微粒最遠或散播到20呎外，建議確診者身旁的團友和面向他的觀眾都需要接受檢疫。

呼吸系統專科醫生梁子超指，患者負責吹奏單簧管，由於這類活動會不停有氣流排放，而且不能戴口罩。即使表演者之間有隔板，表演場地本身的鮮風量、表演時間和人與人之間距離都有影響，故仍存有一定空氣傳播風險，屬高風險活動。特別是如果患者病毒量越高，傳播機會就越大，故他身旁的團友和他直接面向的觀眾都尤其需要接受檢疫。

他又指一般人打噴嚏產生的微粒，可散播到約6呎，表演者吹奏加上現場冷氣氣流，病毒微粒最遠或散播到20呎外。故如未來數日有更多團友確診，署方應考慮強制觀眾接受檢測，「唔好以為1.5米社交距離就一定夠」。對於林鄭月娥曾出席該活動，現時更已率團到了深圳，有可能「面聖」國家主席習近平，梁子超認為特首出發前應有接受檢測，但由於感染武肺病毒後仍有僭伏期，建議特首和觀眾即使首次檢測呈陰性，數天後也可再作檢測，減低走漏機會。

梁又認為本港疫情未算完全受控，吹奏類及不能戴口罩的表演應盡量避免，「因為佢哋肺活量都特別高，如果係確診者長時間吹奏，等於不斷喺現場播毒」。他又指政府現時容許進行室內大型表演兼表演者不戴口罩，感覺做法與限聚令仍維持4人的政策不對等。

涉事音樂會上周五（9日）及周六（10日）於尖沙嘴文化中心舉行，其中周六場次於網上直播。從直播片段可見，台上弦樂手及敲擊樂手均有戴上口罩，但廖國敏及管樂手則沒有戴口罩，管樂手之間以透明膠板阻隔。音樂會有不少觀眾入場，場地安排觀眾席最多4人同坐，其餘大部份座位則留空用作分隔，並貼有「暫停使用」告示。

音樂會場刊中，載有特首林鄭月娥「獻辭」，稱音樂會能在疫情中順利舉行，值得高興，「深信大家定會在美妙的音樂及精彩的演出中，度過一個愉快的晚上」。

「深信大家定會在美妙的音樂及精彩的演出中，度過一個愉快的晚上」

最緊要柒婆人有事

算啦支那製武肺咁垃圾 中左又點
打陣飛機就冇事

你話柒婆80歲都話有事啫

唔會有事啦邊會咁易中

佢個閪樣中咗都唔出奇啦,不過就算中咗都唔會公開話你知

點會中

佢去咗見習總喎

拜登果日同川普面對面噴口水都無事
我唔覺得柒婆會中

深圳洲際酒店staycation群組

武肺：又有新技能解鎖

佢快啲同雜種會面

中條毛咩
呢d 新聞嘩眾取寵

如果習總中招, 就真係大新聞

集氣

戴咗口罩好難中。

唔會中

特朗普染病都冇事啦

有冇連登仔敢玩命
開post話林鄭確診人人一皮呢

雜交群組

集氣Oudh

其實一定冇事
大家唔好禁多幻想

快撚啲上去傳埋俾刁大大